Et nenda kui Tomapetri talukoha poolde maide peremees Mihkel Laane 1885 aastal ära surnud;siis tulli Mihkli Laane naene lesk Liis Laane kohtu ette ja räkis:et tema kui lesk inimene on ja juba wana ja waese terwisega on,ei jöua talukohta omas käes pidada,waid annab selle talukoha öiguse poja Tomas Laane kätte,et Tomas Laane peab selle talukoha ette köik käsud täitma,maksud maksma,kui kroonu nenda ka kogukonna maksud ja talukoha wölad ja peab selle talukoha hooned hoolega arima ja oma Emale,kui oma wanemale iggal pool ontlik ja truu abi olema ja ülespidamist andma ilma köige nurisemata ja peawad ühes elama,talukohas ja nende majades ja ruumides,köige parema rahu ja lepimisega;üks ait jääb Ema hooleks seni kui tema surmani,ja palus Toomast Laane peremehes kinitada.Tomas Laane wöttis köik need ülewel nimetud punktid hoolega täita mis ülewel ettepantud ja palusid siis mölemad,kui Ema Liis Laane,nenda ka poeg Toomas Lane sedda nende soowi Protokoli üles panda.Kohus möistis:kinitada kindlaks sedda peremeheks panemist Tomast Laane selle Tomapetri talukoha poolde maide peale ühes talukoha öigusega.
Kihno Walla kogukonna kohus.
Pea kohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:2;Jaan Pull XXX
1;Juri Wahkel XXX
